\textbf{Ejemplo 7}\\
Una persona dispone de \$6 millones y como primera alternativa los puede invertir en la entidad financiera X que le paga un interés del 33\% EA pero sólo acepta como mínimo la suma de 5\% millones a un año. Como segunda alternativa puede comprar una máquina a un costo de \$4 millones que le producirá ingresos mensuales por valor de \$200.000 y al final del año podrá vender la máquina en \$3 millones. Los dineros que genere la máquina podrán ser reinvertidos en la financiera Y que recibe cualquier cantidad de dinero y por cualquier tiempo siempre que no sea inferior a un mes, pero sólo paga el 2\% mensual. ¿Cuál de las dos alternativas debe tomar?
\\

\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creacion de la cuadricula de 3 columnas
\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
\hline
		%Definimos el color de la primera fila
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN FECHA FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aqui es mezclar las 3 columnas en una sola
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
  
%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}    \\ \hline
%%%%%%%%%%% FIN TITULO
%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS

$ C= \$6.000.000 $                                     & \multicolumn{2}{c|}{$ F=\$? $} \\
$ X=33\% $	& \multicolumn{2}{c|}{$ $} \\

\hline
%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		%Mezclamos 3 columnas y ponermos el dibujo
		%%%%%%%%%%%%% INSERCION DE LA IMAGEN
		%Deberan descargar las imagenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
		%n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{ejemplo7a.png} }   
\\ 
\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{ejemplo7b.png} }   
\\ 
\hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCION DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		
		
		%%%%% INICIO DECLARACION FORMULAS
		%%%%%%%%%%% INICIO TITULO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Declaración de fórmulas}}    \\ \hline
		%%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
\multicolumn{3}{|c|} {VPN =	$\sum F_{n}(1+i)^{-n}$   Valor presente neto.}   \\ \hline	
	
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMATICO
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMATICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{En la primera alternativa la financiera X le produce el 33\%} $}  
		\\
		
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{efectivo anual sobre el total de su capital (6\$ millones)} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{mientras que en la segunda alternativa podrá comprar la máquina}$}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{y le sobrarán \$2 millones que podrá invertir en la financiera}$}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{Y, además cada vez que la máquina le produzca un ingreso podrá} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{ser reinvertido en la misma financiera Y. Esta segunda} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{alternativa podría considerarse como formada por dos proyectos} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{así:} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \$2'000.000(1+0.02)^{12} +\$2'000.000(1+0.02)^{12} ..... = \$5'218.902 $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{Al fusionar el primero y el segundo proyecto en uno solo se} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\text{obtiene un tercer proyecto con egresos de \$6 millones}$}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\text{(\$4 millones + \$2 millones) y con ingresos de \$8'218.902}$}
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{que resultan de la suma de \$3'000.000 + \$5'218.902} $}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[scale=0.6, trim=-5 -5 -5 -5]{ejemplo7c.png} }   
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \text{A este tercer proyecto se le puede calcular una tasa la cual}$}  
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\text{viene a ser TIR+R puesto que incluye reinversión y solo usamos}$}
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\text{una tasa que es la de reinversión.}$}
		\\
		\multicolumn{3}{|c|}{$\text{La tasa de este último proyecto la calcularemos anual para }$}
		\\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{$\text{compararla con la primera alternativa. }$}
		\\ 		
		\multicolumn{3}{|c|}{$ \$8 218 902 = \$6 000 000(1 + i)^{1}$}
		\\ 	
	    \hline
				
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMATICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMATICA
		
\multicolumn{3}{|c|}{ \text{Al despejar i se obtiene el 36.98\% EA y se concluye que es}}
\\
\multicolumn{3}{|c|}{\text{mejor la segunda alternativa que la primera que solo da el 33\% EA. } }
\\
\hline

		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMATICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\textbf{}\\